菲律賓雲頂遇襲 4台灣人1韓國人身亡 保安開鎗誤傷自己

一名獨行蒙面槍手周五凌晨襲擊菲律賓首都馬尼拉雲頂世界度假村(Resorts World Manila)，並放火焚燒賭桌，造成最少36人死亡，台灣的外交部證實，事故最少有4名台灣人遇害死亡。

台灣外交部指，駐菲律賓代表處稍獲到菲律賓警方通報，這次事故中有4名台灣人死亡，其中兩人是在賭場工作，另外兩人則是遊客。據現場工作人員轉述，兩名在賭場工作的台灣人都姓賴，是一男一女，另兩名旅客則是洪姓夫妻，但其中一人身上未攜帶任何可辨識身份的證件。這4名台灣人的死因可能是因為爆炸引發的濃煙導致嗆死。

外交部指出，駐外單位已掌握死者身份，及聯絡他們的家屬，且提供赴菲辦理後事所需行政協助。外交部已指示駐外單位成立緊急應變小組，密切關注此案最新發展，掌握是否有其他台灣人傷亡，以及時提供相關協助。

最新發展︰
●南韓外交部表示，其中一名死者是南韓人
●菲總統發言人強調事件不涉恐怖襲擊
●槍手曾用M4卡賓槍開火，一名保安員在混亂中開槍誤傷自己

一名獨行蒙面槍手周五凌晨襲擊菲律賓首都馬尼拉雲頂世界度假村(Resorts World Manila)，警方指槍手旨在打劫並非恐襲，約50人逃生時受傷，但後來消防人員找到36具屍體，多數是窒息而亡。

報道指，槍手開槍擊破電視屏幕，在賭場的賭枱縱火，然後掠走一批賭場籌碼逃去。襲擊後約50名酒店住客和賭場客人在慌忙逃命時互相踐踏受傷。ANC新聞頻道稍後引述消防消息，指至少找到36具屍體，分佈在二樓和三樓，相信是賓客及職員在濃煙中被困，窒息死亡。警方之後證實這個說法。

警方指槍手膚色很白，有鬍子，約6呎高，在賭場入口曾被保安查問，但他毫不理會強行進入賭場，警方懷疑槍手是外國人。警方約在黎明時份，在馬尼拉國際機場附近一間酒店房間內發現槍手的屍體，聲稱他躺在床上，淋汽油自焚死亡。

極端組織「伊斯蘭國」(IS)一個菲律賓分支在襲擊後迅速發表聲明，指襲擊是組織的「獨狼戰士」所為。但國家警察局局長羅沙（Ronald Dela Rosa）表示這可能只是一宗劫案，並非恐怖襲擊。他說，若是恐襲，他大可向賭客大開殺戒，但他沒有這樣做。菲律賓總統杜特爾杜的發言人亦強調，事件與恐襲無關。
美聯社／法新社／路透社／德新社

古惑的槍

梅花間竹咁射